香港D風氣其實好差

香港除左學歷 讀書 姑勿論搵唔搵到食/關唔關搵食事
專注係其他任何野都會俾人標籤或者比人當笑話咁睇
有陣時好多都香港人自己造成

打個比如
學魔術
講真個句 大部份香港人一見到魔術
第一時間就係度諗點樣破解依個魔術
有幾多人真心欣賞 當一個show黎睇?
嚴重d 就話一陣酸味咁講搵鬼到食咩
講句鼓勵說話好困難?

睇書
點解睇咩書都要分層次分高低
甚至係鍾意睇書都要比人標籤
興趣唔係跟自己鍾意做既野黎做?

永遠都係踩低人地黎抬高自己
點解香港會咁?真心唔明

因為香港人係咁

香港人係唔抵得人地叻過佢勁過佢

係香港生活真係好攰

出到黎做野你會發現一樣咁on9
做media既講click rate
做產品既講gimmick
做飲食既講速度
目標係將利潤最大化
做個識賺錢既人，好過做個受人尊敬，又認真做事既師父。

個世界不嬲都係咁
所以唔好嘗試係主流社會入面搵到理想，應付完就算，係其他地方努力好過啦

呢個世界乜野都係為左錢
乜野gimmick 速度
最後都係同錢 利潤掛勾
冇錢 你乜都做唔到
冇錢 你甚麼都不是

乜唔係好多人睇魔術都係諗點破解架咩
就係因為諗唔到先會覺得好睇
我覺得呢樣先係最吸引的地方
令人睇得開心 個show咪係成功

我都覺呢個例子怪怪地

睇書果part我都唔係好明
睇書有冇分層次高低我唔敢講
但學術書同咸書
普遍人都會覺得睇咸書層次比較低
但如果個人可以從唔同觀點角度分析本咸書的話
可能層次可以一樣

香港尤其上一輩，唔係搵食 唔係買樓，就話你on9，唔存在欣賞嘅能力。

識樂器，就算彈到識飛，佢地心裡面都只會問你教人彈琴係咪好好搵，識樂器可以入好中學有冇得介紹佢嘅仔入，冇得救

其他地方係咪即係其他國家

其實上一代有呢啲思想唔係問題 佢地個環境fix死咗佢地要接受呢啲價值觀
但問題係而家呢一代都有唔少人有呢種價值觀(主要係畀人洗腦) 可悲嘅係仲停留係有冇物質上富裕去定義一個人嘅價值 同為唔同人加上無限嘅stereotypes 就算連登都有唔少

呢一代已經受盡好多唔同嘅威脅 但同時間呢班有上一代價值觀嘅人依然拎呢啲outdated唒嘅價值觀去論斷人嘅成敗 套用係自己同輩身上去拎優越感
呢個風氣造就唔少一朝得志嘅自負到 真係以為有咗某種野就真係有嗰個相應返嘅地位 之後惡性循環又不斷去搵啲無乜能力嘅人去拎優越感 個視野狹窄到不得了

有時上一代已經唔成問題 問題係呢一代有冇決心去做新一代take control嘅一班人 自己有自己所屬時代hold嘅價值觀 呢個先係問題

其實唔同範疇有唔同去定奪成敗嘅主要目標係好正常不過嘅野
睇到細節嘅野往往只係少數人同埋好睇你係邊個切入面去分析
就好似你評價一粒鑽石 普通人見到好閃 光折射得好自然就好靚又或者啲有返少少最basic知識嘅人會拋多幾個terms出黎 但專業鑑賞班人就會用唔同criteria去定奪一粒鑽石嘅好壞

大多數上一代走難落黎
冇錢，食都冇得食，得新年先有啖好食
自然關注錢同食物
其他乜音樂運動理想係飢餓前都係廢話
內陸餓到食草食樹皮食人
係沿海河地區先好少少
只係生活質素改善之後
擺脫唔到個種諗法

睇書嗰到唔同意
事實上有啲書係比其他書優秀，更有價值

魚蛋論
大家一齊仆街最開心

表達差啫.

魔術應該係睇下人地做乜欣賞下人地技巧, 但香港人鐘意扮看透世事咁講假架, 工具黎呀, 呃人呀就當自己好聰明, 表演既係小丑. 再唔鳩UP幾句就當破解人地魔術但明明自己都做唔番.

睇書無可否認書係有高低質之分, 但真心你睇高質書唔代表你高質, 人地睇低質書就係低質. 用睇咩書去分人高低等又係好白痴. 香港人無分享, 無同人交流既意願, 只會先入為主用自己丁屎咁大既眼光去踩低人.

其實高/連登成日撞車都係咁.

已經係至少上兩代

最大問題係你太在意人點睇

魔術個例子真係夠on9
有心先諗方法破你
大家有交流
有腦有好奇心既人正常都會咁做
你玩表演想要班有腦認真既觀眾定係睇完嘻嘻哈哈就算既觀眾？
定係魔術原來只係為左比人笑氹人開心？

幾buy樓主論點，但係完全唔明啲例子關咩事

大個啦
唔好在活係人眼中啦
自己想點就點啦
餓唔死咪得囉

因為香港表面上話互相尊重 但係競爭心態太大
一有機會就會踩低人抬高自己 其實咁做好可憐

計返條數
當權者大多40歲以上
一係就親身經歷2戰或者文革
再唔係就受父母影響
都一樣會係咁
香港冇幾多係以前本地漁民
差唔多全部都係走難落黎
李嘉城都係

正解
如果你需要其他人支持先會成功既話
你多數都係會收皮下場

香港人係咁 同講細路講 你咪掂呀 好貴架 你賠唔起
學小小野 學果d好貴架
又成日講你知唔知幾多錢
除左支那同香港 冇乜地方既人會同細路講咁多關於錢 其實直頭畀左message佢地 你冇錢 學咩人生存

嗰陣旅遊書排第一又要笑

好撚同意
所以想死左去
來生做狗都好過做人

大把呢啲人，睇下成日覺得自我感覺係知識分子既大學生就知

所以醫生律師乜師乜師屹立不倒，其他咪乞食科囉，連讀書都要分乞食唔乞食

萬般皆下品
惟有讀書高
唔止上一輩咁諗
呢個係深深植入中國人dna
真係磁能線

香港根本就係個畸型社會
乜都錢字行頭
值得欣賞嘅事物佢地只會覺得係垃圾
香港呢個地方只係用黎搵錢
香港人亦只係搵錢嘅機器 甚麼也不是

比中共打理

錢字行頭有咩出奇

聽完就算
放係心到只會唔開心
中學個時想全職做運動員 但身邊同學第一句就問搵到食咩

搵錢只係副產品 奴隸格先係正職

會唔會係地理問題
香港根本冇資源
全部野都要靠進口

高質post
可惜香港就係咁，想擺脫呢啲思想唔係咁易，又會俾人話懶清高

真係怪怪地
因為我見到魔術兩隻字就諗起溝女同呃蝦條

mindset太狹窄
我反而覺得呢班自以為贏家嘅人好可憐

以前都叫有工業體系去做出口，依家金融當道，科創都係啱啱起步
不過無論支那定香港，錢利就係文化，你要係一個功利社會講風氣 嘥氣

但個堆「贏家」根本唔需要理你地點諗

9up下

絕對係地理同環境啦, 有咁大個中國鄰國係到 又無自己既自治同軍隊 死硬

純粹發表個人睇法啫
佢地覺得追隨主流思想下嘅好係開心咪得囉
其實呢個世界冇free will呢回事
唔跟主流嘅人都唔會有
只係呢班人生活喺一個闊落啲嘅內在世界咁解

同親威朋友同學食飯，講野內容永遠離唔開人工同買樓，好撚on9

咁首先你嘅外在世界係滿足到先，但點樣為之滿足就因人而異，依個差異受社會文化，社會體系影響

香港文化 或者受教育影響
對思想 靈魂 美學 呢啲非物質嘅嘢冇乜概念
可能物質世界太豐富

會唔會係因為有呢班粉腸?

除左件老野同橙衫仔，其他大陸味都幾撚重喎

我覺得冇先後關係
而係互相影響 香港人物質生活好過好多國家
但非物質層面 有目共睹

發達地區大多人都係咁，同埋好睇你咩場合，一班親戚朋友出街食飯真係無乜幾多講有內涵嘅嘢

劣根性

非物資嘢香港人wfc

各位覺得係咪要衣食足先真係可以知榮辱？我就覺得香港好多人就算衣食足都係唔知榮辱

好可悲

點會無先後，如果你係普通打工仔仲要顧下屋企，根本無乜精力諗內在嘢

香港人係無欣賞同虛心既態度
睇下班中坑一味乜都認屎認屁
明明d野自己唔撚識但仲係度串柒柒

所以小學同中學教果d咩德行教育真係而家諗番起都想嘔

我覺得係睇人嘅啫
我一日返10個鐘
搭車唔碌fb 揀睇書
weekend唔落bar 淨係陪下家人陪下兄弟
或者喺屋企自學 落街行下吹下風聽下歌
咩生活自己揀嘅 除非tough到假都冇得放

會唔會係香港工種太小
搵唔到鍾意的工作咪搵d搵到錢的工作
而且工時長
根本冇時間諗其他野
講真有幾多個返工可以返得開心
都唔好話開心啦
冇唔開心都算好

以前精英係講緊d高學歷有智慧能夠係咁大嘅競爭入面脫穎而出嘅人
宜家嘅精英？你有錢你咪精英咯，你上一代有錢你咪繼續有錢咯，有錢廢嗡都大把人當係真理
你睇下宜家嘅社會，根本係懲罰緊一d有夢想有堅持有骨氣嘅人，做仆街呃飯食搵到第一桶金嘅人反而過得越黎越好，俾你你向唔向錢看？
家陣政府話搞創新科技，咩STEM，根本嘥氣。隔離深圳早過你幾多年吸納人才，做科技嘅人就算待遇唔算特別好，但係起碼會有一份自豪感同滿足感，不過儘管係咁，近呢幾年樓價高已經趕走咗好多人才，你睇香港？屌你老母俾到幾多著數俾人地啊？租金人工比嚴重畸形，連生存都成問題，我黎香港把托？
香港政府做d乜？啟德塊地咁鬼靚你同我用黎賣豪宅都唔用黎投資未來，香港除咗賣樓炒樓仲識d乜？
細個嘅時候覺得香港樣樣好，大陸拍馬都同香港冇得比，宜家？

呢個都係其中一個因素
香港唔可以自給自足
一係靠歐美 一係靠支那
所以一來要靠制度吸引外資
二來要靠生產力維持
而呢個制度令香港成為全球經濟最自由「國家」
換言之 資本家點樣壓榨勞工 gov都not given a shit

聽k-pop就俾人話毒撚
聽inde就係文青

利申：兩樣都聽

97前出生，以為香港前途光明，愈大就愈知道唔跟社會期望玩根本上流唔到，但講真心話我又唔會後悔跟住黎走，因為生活得好收入成正比，其實不知幾爽

年輕一靠好多都唔再諗儲錢畀首期
多咗一班人諗儲錢移民

輩

而你所講嘅例子有無內涵嘅人做到

要我留港度下半生，不了

紙水完全超英趕美

唔係一個我可以安心立命既地方

簡單d講
兩個字：功利

聽就成日聽移民，實際移到幾多
帶埋成家移？兩老又唔識溝通
淨係自己移？咁即係拋低兩老
特別係好多獨生子女，有錢移都唔會移

我朋友唔多 但身邊已經走咗嘅有4個
未計其他口upup嗰啲

agree

呢個世界有咩話拋低唔拋低
係珍惜嘅 FaceTime都可以好warm
係唔識珍惜嘅 日日對住都冇用

其實外國咪一樣
得啲窮人先唔會勾心鬥角

比例子啦屌你成撚日外國一樣外國一樣
點一樣法呀

香港唔講錢講咩

Facetime同真實面對面差好遠啦
問題係你同屋企人可以，但好多其他家庭你係做唔到
識好多人係香港撈得掂，完全唔會有咩強烈嘅走佬意思
都係個句
無錢嘅最想走
有錢嘅唔會走

香港啲空氣其實都好差

係咁架啦 好出奇呀.jpg

住近山近海就會好舒適
例如緊馬鞍山至到沙田一帶都近山又多綠化位

講真，道理既野係人都知。但有幾多個人真係做到呀？唔止香港係咁，根本係好多發達國家都有呢個問題。所有野都要快靚正，成個社會浮躁到不得了。你見啲人係揀科搵工甚至培養興趣都見到個社會既價值觀係點嫁啦。

係咁ga啦

等睇樓主俾人話係五毛踩港撚

只要一代做壞規矩做壞模式，就會壞化落去，歷史只會不斷重演

香港人不嬲都係低質
井底之蛙,出到外國比鬼佬笑
去到日本比日本人笑
去到台灣連台狗都笑
只係比蝗蟲就綠少少但都係畜生級數

可以理解為 因為佢地係資本主義係嘅失敗者 所以逃避
又可以理解為 喺香港冇錢好難過到自己想過嘅生活
亦可以理解為 因為有班人fit in到嗰種風氣所以有錢
fit in唔到嗰班人唔會有錢 同時亦都唔想留喺hk
所以未必有correlation

你啫吓嘩大陸仔
成日覺得去邊都比人笑
仲代入自己做香港人
訓醒未呀自卑撚

但仆街在於唔會欣賞人地點樣用各種技巧去「呃」倒你。

鬼唔知係假架咩，但正在正在你睇唔出邊個位假ar ma。但d人係一味淨係要知你點變點變，然後事後屌9話我都識變啦，好多難聽既說話都有.

No money no talking

係香港做人真係難

好記得有一次偶然撞到一個返一個冇見兩年嘅男仔，之後過一排就約飯，都傾下近況咁啦。咁我就講起呢排有學下英文書法，練下字咁。 佢就話:無啦啦做咩要學，有咩用，搵到錢咩？ 你可以練好啲試下拎去賣喎⋯⋯

之後我話: 無聊，有興趣咪學下唔同野

係閒談時，仲成日話現今女性有幾港女幾無內涵 嗰下真係心諗你都差不多啫

都真係幾灰

全世界都係為錢
不過香港係極致

一個東南風送大禮
新界九龍冇得避
早排連坐喺屋企都可以鼻敏感翻發

呢d就係大陸文化
以前香港人肯定唔會咁
就算係爛仔都會識欣賞下人

係香港10個有9個都係咁架啦宜家
只要佢地對你冇咩特別意圖好似想利用你咁，已經好好架喇
#大陸港

呢句真講出呢啲野既人真係好撚膚淺

其實關大陸咩事呢請問

一個地方搞到咁多人都想移民真係

香港就係一個競爭社會

可能樓主玩魔術

其實全世界都一樣，當你未成功講咩撚都冇用，俾人笑

當你成功左你屙篤屎都大把人讚

乜真係會咁架 我睇魔術都係諗下自己會唔會有可能都變到咁樣 原來會屌鳩人架

之後再約 都冇再理佢了

要「踏實」，不了

見樓主講起魔術我都好有感觸 ( 雖然OFF TOPIC)

小弟讀大學果陣有玩過一輪魔術

如果喺香港人朋友面前表演, 佢地真係會極力諗點去破解, 甚至搶道具, 或者好特登要企去你後面/ 蹲低望返上嚟...

有一年住 international house, Flatmate 全部鬼佬, 就完全無出現咁嘅情況. 有時之後會問吓點做到, 但起碼玩緊嘅時候唔會即場要當眾拆穿/ 破壞個表演.

咁都關大陸事

大把。仲有好多一知道個橋妙位就爆大鑊，然後要睇住個魔術師仆街。

係
個個都叫我金魚佬
其實我係專業人士
有專業知識

香港人出到去邊到都會話人地好賴,效率低

但又唔知自己先係最撚唔正常果個,仲走去笑正常人

好低賤

你自己覺得人地標籤姐 香港都有雜誌 人 網媒會講藝術 講啲小眾既野 果啲你唔提 淨係提你自己recieve到既負面feedback有咩意思

個節目都比人鬧係唔尊重魔術師啦

咁多comment 最buy 呢個，當你介意人地點睇你就輸，你可以改到周圍ge 人ge 價值觀咩？香港就係太細，消息流得快，你郁d 就上網全港都知，但睇下地方大ge 人佢地好少介意人地點睇，亦都唔會太理人地d 行為，至少笑完就算，唔會鞭屍，所以敢做敢為唔怕個底花

依加講緊社會既主流風氣喎

係香港玩音樂 D人第二句一定問你考左幾多級
如果巴絲去過歐洲果邊 D人只會話「幾好呀，你平時彈開乜野呀？」咁
係香港 冇張cert就乜都唔值

其實係香港人真係好唔願意欣賞人同讚人，我地潛意識就要諗點先可以踩低人，要批評人，不屑去睇任何人既努力同嘗試。尤其藝術，有時好唔好根本只係個人喜好，但香港人就係拒絕，不屑本地野，但外國就乜都好
批評唔係問題，你講得到有咩要改善當然好，但有更多人係一句垃圾就否定人地黎證明自己有品味有眼光，咁樣只會discourage人。你話我垃圾，你都要比我知我點可以再努力改進架大佬。

唔使理嗰班人
只要搵到志同道合既人就ok

啱
以前中學玩band
比老豆老母笑
問我地會唔會喺隧道表演
佢哋諗野真係會淨係諗到錢
真係好撚灰

( Show Blocked User - 真生 )
中二病發作

紅字好認同
係香港搵到幾多錢就代表你有幾叻幾勁，但啲人根本冇理過有冇做好個件事。
係日本有好多人好尊重同欣賞啲職人，其實香港都有，但冇人欣賞冇人留意。

估唔到有咁大迴響
其實個兩個例子係我忽發奇想
自己同自己身邊人既經歷黎

魔術係我中學個陣朋友係班房表演魔術
有條友想伸隻手埋去「炒」佢褲袋睇下有咩係入面
我即刻阻止佢啦梗係
試問真係欣賞而唔係覺得自己拆穿個魔術巧威威
點會咁做？
我知只不過我自己經歷個別例子唔代表啲乜
但係係香港依類人比比皆是
點解鍾意拆穿你？我勁過你囉

魔術的確係摸唔透
諗過度過都唔知點解先有趣好玩
但係我想帶出既係香港人
破解＞＞＞欣賞
破解只不過為優越感而破解
而唔係由欣賞個魔術慢慢演變成想知佢背後既操作概念

讀書就係我個人經歷黎
先唔好爭論咸書漫畫書係咪有分高低
其實我覺得你鍾意睇又唔影響到人
我覺得外人無資格去批判你
咸魚白菜各有所好
你最多可以講我唔鍾意睇唔想睇
而唔可以話你睇依啲書就係點點點

講番我自己啦
我中學個陣曾經好迷衛斯理既科幻小說
經常性帶上去小息睇或者番屋企煲
個陣個中文呀sir晏就黎補課
見到我係度煲衛斯理
講左一句好深刻

你睇依啲書睇壞腦架

個刻我唔知點應對
因為連睇咩書都會比人批評
係咪拎住本詩集先叫做岩？
其他書都係猶如垃圾？

功利同同金錢掛勾依方面番去再講

我都係
細個成日睇太宰治 夏目漱石嗰啲書
都比人話
睇啲書冇用 不如睇上堂嗰啲書

最緊要係尊重
你唔可以單單一句說話就抹殺人地既努力
咁樣係尊重人地，亦都係尊重緊你自己

其實簡單D黎講
就係浮躁

同全世界其他地方比
我真心覺得香港人真係數一數二最浮躁
強國人都係 但都比唔上香港人

睇隔離熊仔頭個post最清楚。

個個睇都未睇晒條片就係到屌人段片垃圾，有啲重要連一條熊仔頭既片都未睇過，又走入黎屌埋一份。

先唔理跟風定其他因素，根本香港人連最基本既尊重都做唔到。

讀書要入三大仲要神科

人地笑咩咪由佢笑 自己知自己想點就得
人生得個幾十年 最後咪又係死

中國人香港人
最叻係搞自己人內訌
長期唔團結搞小圈子分黨派
就算同一黨派都會內訌
所以遇上外國對手係完全被拋離食塵

但香港人如果以個體黎講
的確係叻過好多外國人
所以香港人如果想做好野
最好都係由好少人手搞起
無必要唔好亂加多人手

睇下阿信屋就知
初頭搞得好好
之後亂擴充分店營利減
依家個老細都頭痕
香港人人多好辦事？
人多其實會倒米

中國人香港人就係唔識尊重別人
連自己人都唔尊重

咁咪好囉，要跟祖國睇齊啊

屌你老母香港風氣垃撚圾

講文化搞環保做創新/科研/設計比人當垃圾

搞炒樓炒股比人當神咁拜

應該話香港人好難去欣賞人/文化
亦都會認為自己價值觀係絕對正確
以最近珠峰2人為例就見到
好多人會搵盡方法瘋狂指責
多數人都話爬完有咩完又累街坊，又話咁樣係無意義唔會鼓勵到人
有啲仲話好憎咁樣搏上報搏出位( 但明明係報章追訪佢哋)
見個老師辭職就話影響學生學業(點知對方係pe老師)
見佢無分氧氣就話見死不救(唔了解當中原由)
見到人借錢就話借錢有問題(人地又唔係唔還)
當有人用心同佢地解釋後， 佢哋都係堅持嗰兩位係錯
直到比佢地知道雪巴人嘅辛勞同危險，終於被佢地捉到痛腳
突然位位悲天憫人咁話咁樣係害死班雪巴人， 但又唔會諗下呢個係公司制度嘅問題
你就會知道香港係一個幾咁冇理想追求又坐井觀天嘅可憐地方

睇衛斯理睇壞腦？
倪匡剩靠D小說都賺到笑
人地出名係智者香港四大才子之一
好多訪談節目都搵佢做嘉賓

衛斯理級數係相等於X-File既華人小說版
但衛斯理係1963年出先好耐喔
X-File都勁
但衛斯理純用文字都表演到個種氣氛同世界觀

睇個才子既名著都壞腦
你如見到中文阿Sir
代我同佢講聲：
收皮啦

冇錢你就收嗲啦

agger

RAP 係外國係其中一類好專業既音樂, 一件好有型既事,
黎到香港, 我當農夫啦, 佢地一去任何FUNCTION 表演,
主持人:「喂RAP兩句黎聽下先啦」

一黎就睇低RAP, 次次我睇到咁都好嬲

有好多唔同事都係咁, 香港人就好似當晒全世界所有事都係動物園既動物咁
好笑, 低等, 應份

睇書嗰度，我諗應該話從你睇咩書多大概可以估到某d特質。例如如果有個人睇來睇去都係d八卦雜誌或者唔使思考嘅娛樂書籍，佢個人大概都唔會幾有深度。會有例外嘅，不過係少數。如果一個人主要係睇文史哲，咁佢大d機會有內涵，當然都有好多係扮哂嘢

咁可以點
香港係錢字行頭
再講
外國咪又係咁
唔好以為隔離飯香啦

你先入為主姐
因為你地自己都係樓主講個種人

起碼我自己睇魔術好多時係純粹欣賞個表現手法同享受個氣氛
唔會一邊睇 一邊係咁諗點破解 或者捉人有咩破綻

唔好咩都話隔離飯香
我諗係外國生活過 或者平時會接觸好多外國人既
都會覺得香港人真係比較浮躁

Agree 樓主

根本成個香港就係想人奴隸化，只識睇錢 。唔關錢事就會踩

仲有睇野片面唔識尊重人

另外話例子奇怪果班人諗下樓主想表達咩先啦

我覺得諗點樣做係好正常，魔術就係要人估唔到先係神奇
樓主講嗰d人係成日想當場拆穿人等人出醜，以襯托自己好醒嗰d契弟

都係返大陸算 做佢地隻狗起碼唔洗活得咁辛苦

不過會禍延n代

香港人頂爛市既程度分分鐘仲勁撚過大陸人

其實都算係香港人既general性格

講得好岩

香港人重好鐘意講
你咁都叫窮？我xxx重窮過你啊
但明明香港好多商家已經剝削緊你
自己俾人剝削既同時，又會罵其他受唔到苦既人
話我辛苦過你都未出聲啊，年輕人真係唔捱得，想當年我xxxx
結果香港成為一個為左最大利益，為左錢而剝削其他東西(如唔會追求工作同埋生活嘅平衡，要求一畢業就要識晒好多野，覺得實習係俾機會你學習，所以冇人工等等)

所以香港貧富懸殊咁嚴重，係一班商家鐘意最大利益化，但其他香港人又接受呢一套，而且重批評其他唔接受自己呢一套嘅人，自願做奴隸，福利等方面當然冇外國咁好

又畀人話你抹黑香港架啦

香港班垃圾， 有私樓嗰班因為受惠樓價升， 就覺得香港好好呀， 無問題呀 ， 仲倒轉頭話係窮撚叫春既錯

事實係 識賺錢既人=受人尊敬嘅人

我唔明點解你覺得人地心入邊拆穿=唔識欣賞=巧威威

呢點係你憑自己片面判斷人地動機

而作為表演者
有人拆穿係咪會成為表演者改進既動力？

拆穿魔術既人，係基於好奇而已，而敢係佢面前炒佢袋，係因為佢覺得可以唔需要尊重表演者，同欣唔欣賞表演無關---你俾我睇穿，就唔好諗人絕對會“欣賞”絕對會“尊重”

其實講到魔術
香港財團又好，金融界都好，
都一路玩緊“魔術”
難道拆穿佢地既人係唔識欣賞？

後生都係咁諗呢

點解書有分高低？多d知識等於高質？世事洞明皆學問

係香港做乜野都好 吸唔到精即係哂狗氣

魔術個例子做乜鳩？
我想破解佢同欣唔欣賞佢兩回事嚟

首先我認為心裡面拆穿=巧威威的確係有先入為主
同樣地 我都可以話 你覺得拆穿魔術既人係基於好奇
只不過係你憑片面判斷人地既動機
依樣口同鼻拗 唔再爭論

請問點解有人拆穿就會成為表演者改進既動力?
我講緊既拆穿係有人一心去破解依個魔術點樣做到/點樣形成
而唔係魔術上面既操作問題 瑕疵
個魔術本身就係咁樣 魔術師有咩可以改進?

另外 你憑乜野你睇穿魔術師表演個個魔術既原理就可以唔需要尊重佢?
你依類人正正係我提及個類人
自以為自己好叻好醒 所以咪覺得唔使尊重人
仲踩低個表演者黎抬高自己有幾撚醒
唔好講欣賞 連做人既基本尊重都唔識?
個表演者係背後付出左幾多努力汗水 你又知唔知?

睇到依個comment 下半part真係好撚嬲
所以話香港風氣咁差就係因為依類人係度

仲有 你提及到既另外個種"魔術"
我唔知你想表達d乜 語言偽術下話?

講多小小，香港人（華人都喺）淨係覺得物質先值錢，所以好多專業比人忽略，例如公關/ 美術 / 設計，需要創意同用心嘅野，香港人都睇得好低

最明顯係，宏利500上太空，媽咪會幾十個like + share 要人地幫佢影相，根本當人地啲專業係垃圾

唔好講世界
好多國家都唔係咁
香港確實係呢方面好嚴重

香港人不嬲好鐘意用「價值」衡量人 果種程度直頭係上晒腦、入晒骨咁濟

啲年輕新一代成日都係度鬧上一代用賣唔賣到樓、賺唔賺到錢黎衡量自己，結果自己轉過頭又係度用外表打扮好唔好睇、個人能力勁唔勁黎衡量其他人

呢啲咪就係叫人唔好打劫嘅同時自己就係度打緊劫囉

根本啲人一早就已經將人當左係貨品咁黎睇，就只係得番個價，完全將每個人嘅獨特性當係透明

思想落後到同封建時代差唔多 仲話咩「國際大都會」 簡直係本世紀之中其中一個大笑話

你都define左你“拆穿”既定義同我講既有出入
唔駛我答

我講既拆穿係指表演者技術未精穿崩俾人見到
所以睇見既人即刻上前炒佢袋證實自己有無睇錯

你講既就另一樣

//個魔術本身就係咁樣 魔術師有咩可以改進?//<-- ，建議你睇多D，真係玩魔術既個個都識改手法

真係好撚痴線

資本主義 != 物質主義 != 功利主義
好多連登仔都唔明, 同廢老其實差無幾

由細到大都o係比較中成長 係咁ga啦

樓主試下去cc台開, 個邊反應應該同呢邊相反

腥港人愛面子

咁岩ming仔又出左條講差唔多野既片
咁橋

認同 樓主d例子都on99

講呢d 多數係廢物黎

買件野都可以曬自己買平人幾蚊
暫至平幾蚊都可以出post笑人買貴左
有時見真係好病態

聽你口吻 就肯定你係港豬

樓主 世界係好現實
完

睇書果PART唔覺屌得有咩問題
D高登/連登MK 情情愛愛既垃圾故都有得出書
有時出街見到人拎住黎睇真係忍唔住笑

pish

係香港玩音樂先慘

我承認睇返呢句我都覺誇張左嘅
我係有香港人有做呢類野，但係係千年之後既事喇
97前我仲細可能見既人少所以未見過呢d行為
一口咬定話係大陸文化的確有問題既
sor係我錯

lm

大把香港人都係垃圾

講個親身例子

由細到大比阿媽鬧打機唔讀書
點知最後我係全家人入面學歷最好個個
真係傻到以為打機就無讀書？
真正唔讀書既人
就算唔打機都係唔會讀書架啦

到阿媽老左教佢iPad玩麻雀game
佢都不知玩得幾開心

我其實有時想
如果唔係打機長期訓練下個腦解難
或者有呢個興趣比我減下讀書壓力
我可能都大學畢業唔到

有時有D野唔係一味有負面影響
係可以有正面影響
打機最大缺點可能係傷神對眼易攰
但點都好過師奶睇電視唔駛用腦零互動啦

贏家重來係人地叫
我未見過有人自稱贏家

講真
人地想做運動動員
唔輪到你呢個外人管
唔支持唔代表你可以大條道理咁問人點搵食
要香港人真心講句加油讚人應該同買樓一樣難

唔識respect既垃圾民族

所以點解做雞要離鄉別井

岩聽 知易行難 互勉之

話「講句加油好難？」個啲真係正宗on9
上面有位爸打舉足球員做例子好啱呀
練波練到咁辛苦 你為興趣之餘 你都要諗下你呢樣專長可以為你帶黎啲咩好處
冇錯 講到最尾就係講錢
你冇錢 點生活？冇錢 點去有「資源」去做你想做既事？
一句加油可唔可以當錢洗？
就算舉魔術師為例都啱用
你想將你既魔術發揚光大 或者表演比多啲人睇
你冇錢 邊度可以去世界各地參加大賽？
有邊個唔想好似啲出名既魔術師咁 細則果個咩Louis 大至劉謙
（其實靜係識呢兩個）
人地表演之餘都要搵食 準備一個魔術唔洗要錢？
咩講句加油呢啲只係互相自我安慰既說話
你冇錢 你自然就係比人剝削果個
有錢 你就可以壟斷市場 日用品買唔起就唔好買
一係你就埋沒良心 加入做蛀米大蟲行列拎政府資助 （前提係你可以攞到 ）
冇錢既人講加油 只係顯得你地係怨天尤人

咁得閒呻諗下點搵錢好過啦 做咩都好 首先係保障到自己生活所需
冇錢學人講夢想 你咁樣只會係一個負擔

個個一樣性格既地方 真係好柒 話我踩港都係咁話

好多人自視過高 以為自己高人一等

呢樣算唔算係天生人性黎

9up下

追晒post仲未有人帶出係亞洲個rules既問題

政治上俾歐美(強勢貨幣同石油加軍事)食住, 亞洲國家為左追競爭就要俾本地既資本家繼續食住同工時長

夢想又未必要去到拎黎搵食, 只係可能想每星期多d時間玩下咁, 追求咩高度就因人而異

等於中東有內亂 亞洲只係另一種現代既文明奴役咁解

其實時間先係最有價值

搵幾多錢都冇用 香港人工時咁長根本冇機會享受人生

食到大餐去到豪華旅行又如何

到頭黎咪又係用左人生大部分時間去返工

鍾意睇書會比人標籤咩？
書蟲？
以前就係
依家班友興扮文青

風氣差關你咩事 講兩句你就唔追夢？

香港人係好搞笑， 好耐以前讀過科elective係psychology, 借左course本書比人睇到話我想扮心理學家。

早幾年前好似無啦啦興尼采因為出左本書講佢，咁其實我一向都有睇開，仲有叔本華 + 少少德國文學， 比人睇到又話我跟風懶哲學， 我笑而不語

約番班中學同學出黎， 大家講下人工， 撈成點呀呢樣個樣， 揾得個4,50k又起哄人生贏家點點點， 做咩撚野？

你識班人低質姐

三分顏色上大紅
無料扮四條

呢種風氣由以前已經有改唔到架啦

mk先聽kpop下話
唔聽點屌女

又黎

起哄係咪「wow~~~~~~~~~~~~~好勁呀 有米」

而家嗰d扮文青有幾多真係睇文學先得㗎

傾下人工同埋撈成點應該好正常啫大個咗係傾呢d。不過如果係咪都喺度起哄就好無聊

係你班中同眼光淺

唔quote喇
嗰啲咩「一句加油可唔可以當錢使」
如果你既人生窮得只剩下錢真係好可憐
用一世人既時間黎換錢做咩 錢食得架?
錢係交易媒介咋，換你想要既野返黎
咁點解唔可以直接得到想要既野，點解要經過「用錢去換返黎」既過程既野先可以係想享受想要既野?
世界上有好多野都係用錢都換唔到。
我唔係話人唔需要任何錢去生存，任何野推向極端再當成論點去反駁係好弱智既事。
如果夠食夠住，追求其他令自己滿足開心既野有咩問題?

香港人

留名

香港人真係唔識欣賞人
台仔都係

Sorry錯手比錯負皮

而家香港人就係以錢嚟衝量每個人嘅價值
簡單嚟講 佢地只係滿足於物質層面上嘅野